<resources>
    <string name="app_name">Кредитные лайфхаки</string>
    <string name="config_url">gs://anticredit-b7bb0.appspot.com/config.json</string>

    <string name="ads_banner_id">ca-app-pub-8195493566542175/1959085409</string>
    <string name="ads_interstitial_id">ca-app-pub-8195493566542175/9196493318</string>
    <string name="ads_app_id">ca-app-pub-8195493566542175~3644783739</string>

    <string name="banner_interval">20000</string>
    <string name="banners">gs://anticredit-b7bb0.appspot.com/txtBannerConfig.json</string>
    <string name="ads_config">gs://anticredit-b7bb0.appspot.com/ads_config.json</string>

    <string name="facebook_app_id">395303164459079</string>
    <string name="fb_login_protocol_scheme">fb395303164459079</string>


    <string name="text_fr_0">Не стоит переживать о том, что после процедуры банкротства у Вас отберут единственную квартиру. Если квартира не обременена залогом или ипотекой и является единственным жильем должника, то на нее не могут быть обращены какие-либо взыскания.</string>
    <string name="text_fr_1">Узнать о наличии или об отсутствии долгов легко и быстро можно на сайте ФССП. Нужно лишь ввести свои ФИО. Кроме того, существует и специальное приложение для мобильных устройств.</string>
    <string name="text_fr_2">Вам обязательно должны предоставить копию документа о продаже вашего долга коллекторскому агентству. Если такой документ не будет предоставлен либо будет содержать нарушения закона – вы вправе ничего не платить коллекторам, по крайней мере до решения суда.</string>
    <string name="text_fr_3">Не допускается непосредственное взаимодействие с должником: - в рабочие дни в период с 22 до 8 часов и в выходные и нерабочие праздничные дни в период с 20 до 9 часов по местному времени по месту жительства должника; - посредством личных встреч более одного раза в неделю; - посредством телефонных переговоров: более одного раза в сутки; более двух раз в неделю; более восьми раз в месяц.</string>
    <string name="text_fr_4">Заемщик по кредиту или займу вправе обратиться в суд не только по месту нахождения кредитора, но и по месту своего жительства либо по месту заключения или исполнения договора, т.к. это разрешается  законом о защите прав потребителей.</string>
    <string name="text_fr_5">Взаимодействие с третьими лицами (родственники, знакомые, коллегии должника и т.д.) возможно только при наличии письменного согласия должника на такое взаимодействие и согласия указанных лиц общаться с кредитором или его представителями.</string>
    <string name="text_fr_6">Чтобы суд применил срок исковой давности (для кредитных отношений и займа составляет три года), необходимо сделать об этом заявление в суде. Без заявления должника о сроке исковой давности суд не может применять его по собственной инициативе.</string>
    <string name="text_fr_7">Судебный приказ должен быть отменен, если в течение десяти дней с момента его получения должник подал возражения относительно его исполнения. Возражения могут быть любые. Суд должен будет отменить судебный приказ и предложить кредитору обратиться в суд в общей (исковом) порядке.</string>
    <string name="text_fr_8">Заочное судебное производство возможно только в том случае, когда ответчик извещен о времени и месте судебного заседания, но в суд не явился и при этом не просил суд отложить рассмотрение дела. На вынесение заочного решения необходимо согласие истца. В иных случаях заочное решение незаконно.</string>
    <string name="text_fr_9">Заемщик может отказаться от кредита после подписания кредитного договора. Однако нужно уведомить об этом кредитора до установленного договором срока его предоставления, иными словами, до того, как сумма кредита будет предоставлена заемщику. Если же нужно отказаться от кредита уже после того, как он был предоставлен, то придется погасить и проценты за фактическое время «пользование» кредитом.</string>
    <string name="text_fr_10">Если у банка отозвали лицензию, в любом случае появится правопреемник, к которому и перейдут все права требования долга. При этом условия действующего кредитного договора не изменятся.</string>
    <string name="text_fr_11">Отсрочка исполнения судебного акта - просьба с которой можно обратиться в суд для того, чтобы отложить исполнение судебного акта на определенный судом срок (при наличии уважительных причин). Например, можно просить суд отсрочить обращение взыскания на жилье на 6 месяцев, для того, чтобы найти иное место для проживания.</string>
    <string name="text_fr_12">Возможна ситуация, когда в процессе погашения кредита Вы сменили работу, в результате чего изменился график получения заработной платы. Вы можете договориться с банком о том, чтобы «сместить» график платежей. Для этого нужно написать заявление в банк с просьбой перенести дату платежа.</string>
    <string name="text_fr_13">В начале каждого случая непосредственного взаимодействия по инициативе кредитора должнику должны быть сообщены: 1) Ф.И.О. физического лица, осуществляющего такое взаимодействие; 2) Ф.И.О. либо наименование кредитора, а также лица, действующего от его имени и (или) в его интересах.</string>
    <string name="text_fr_14">После распечатки договора: Взять его прочитать, если возникли сомнения в трактовке тех или иных условий - забрать его с собой домой для внимательного прочтения. После того, как Вы убрали листы в сумку или пакет, никто не сможет их забрать.</string>
    <string name="text_fr_15">Судебный пристав, арестовывая счет, по закону не обязан проверять источник и назначение имеющихся на счету денежных средств.  Должник должен самостоятельно представить в службу судебных приставов документы, подтверждающие источник финансирования. Если есть угроза ареста детских пособий, необходимо взять справку в органах соцзащиты о размере и датах перечисления пособий на банковский счет гражданина.</string>
    <string name="text_fr_16">В случае, если исполнительный лист после его выдачи не предъявляется для принудительного исполнения в течение 3 лет, то он становится недействительным и взыскать долг невозможно (за исключением долга по алиментам).</string>
    <string name="text_fr_17">Если у должника отсутствует имущество, на которое может быть обращено взыскание, и все принятые меры по его отысканию не дали результат, то исполнительный документ возвращается взыскателю в связи с невозможностью исполнения.</string>
    <string name="text_fr_18">Возражение на судебный приказ предоставляется в письменной форме в аппарат мирового судьи или оправляется по почте по адресу расположения мирового судьи. Не обязательно указывать причину, почему вы хотите отменить судебный приказ - достаточно выразить свое несогласие с его исполнением.</string>
    <string name="text_fr_19">В течение 5 лет после признания гражданина банкротом не может быть снова возбуждено дело о банкротстве по его личному заявлению. Однако возбуждение дела возможно по заявлениям конкурсного кредитора или ФНС. При повторном признании гражданина банкротом в течение этих пяти лет он уже не будет освобожден от своих обязательств.</string>
    <string name="text_fr_20">При ипотечном кредите банк вправе требовать страхования объекта ипотеки от риска повреждения, гибели или утраты. Все иные страховки только по желанию и согласию заемщика. Навязывать их запрещено. Фиксируйте навязывание на аудиозапись.</string>
    <string name="text_fr_21">На единственное жилье не может быть обращено взыскание (за исключением ипотеки), но на него может быть наложен арест (запрет) на совершение регистрационных действий. После чего должник продолжает им пользоваться, но не может продать, подарить, обменять и т.д.</string>
    <string name="text_fr_22">Судебный пристав-исполнитель не вправе проводить обыск в квартире, снимать с должника ювелирные украшения и т.д. Войдя в квартиру, судебный пристав-исполнитель может арестовать только то, что видит (компьютер, телевизор и т.д.). Искать же «заначки» он не имеет права.</string>
    <string name="text_fr_23">После просрочки какого-либо платежа банк при поступлении следующей суммы списывает сначала неустойку, штраф, пеню, и только остаток суммы идет на проценты и погашение основного долга, что крайне невыгодно заемщику. По закону (ст. 319 ГК РФ) должны сначала погашаться проценты по кредиту, потом основной долг и только остальное на неустойку. Условие об ином порядке списания денежных средств в кредитном договоре возможно оспорить в суде.</string>
    <string name="text_fr_24">В случае признания должника банкротом все его задолженности считаются погашенными, за исключением алиментов и других долгов, неразрывно связанных с личностью должника.</string>
    <string name="text_fr_25">Способы взаимодействия с должником: непосредственное взаимодействие (личные встречи и телефонные переговоры); телеграфные сообщения, текстовые, голосовые и иные сообщения; почтовые отправления по месту жительства. Взаимодействие осуществляется непосредственно с должником.</string>
    <string name="text_fr_26">Должник (не желающий общаться с кредитором) вправе направить кредитору заявление с указанием на: - осуществление взаимодействия только через указанного должником представителя; - отказ от взаимодействия.</string>
    <string name="text_fr_27">Банкротство кредитора не означает прекращения обязательств для заемщика. У вашего банка в любом случае появится правопреемник, который и будет продолжать взимание долга.</string>
    <string name="text_fr_28">Должник не сможет сам выбрать финансового управляющего – он может лишь указать СРО, из которой он просит назначить себе управляющего. При этом наличие финансового управляющего является обязательным – должник не вправе самостоятельно провести процедуру банкротства.</string>
    <string name="text_fr_29">Для того чтобы затянуть исполнение судебного решения, можно подать апелляционную жалобу, ее рассмотрение занимает до 2–3 месяцев. В последующем для затяжки времени можно подавать в суд заявления об отсрочке или о рассрочке исполнения судебного акта.</string>
    <string name="text_fr_30">Иск к банку или МФО не облагается госпошлиной, т.к. это исковое заявление можно считать защитой прав потребителя, по которым истцы имеют льготы по оплате госпошлины.</string>
    <string name="text_fr_31">Удерживание любых комиссий по ссудному счету, если заемщиком является физическое лицо, незаконно. Ссудный счет – это счет, на котором банки учитывают предоставление и возврат кредитов, то есть открытие и ведение такого счета не является самостоятельной банковской услугой. Взимание таких комиссий является административным правонарушением, а также нарушением прав потребителей.</string>
    <string name="text_fr_32">С заработной платы должника можно удерживать не более 50%. Не более 50% могут удерживать с вашей зарплаты и с иных доходов, даже если у вас было несколько судов и несколько исполнительных листов. Однако рекомендуется попытаться убедить пристава удерживать меньше 50% - это не запрещено законом (например 20% или 30%).</string>
    <string name="text_fr_33">Заемщик может отказаться от навязанной банком страховки в течение 5 дней с момента подписания договора страхования (без объяснения причин), при этом страховая премия должны быть возвращена заемщику в полном объеме. После 5 дней страховая премия возвращается только с согласия страховой компании либо если это предусмотрено договором страхования.</string>
    <string name="text_fr_34">Обжалование действий судебных приставов возможно в досудебном и судебном порядке. Для обжалования действий в досудебном порядке необходимо подать письменную жалобу вышестоящему должностному лицу службы судебных приставов или приставу, чьи действия (бездействие) обжалуются. Также действия пристава могут быть оспорены в суде, в районе деятельности которого пристав исполняет свои обязанности.</string>
    <string name="text_fr_35">Не допускается применения против должника действий, связанных с:  - применением к должнику физической силы либо угрозой ее применения, угрозой убийством или причинения вреда здоровью; - уничтожением или повреждением имущества либо таких угрозой; - применением методов, опасных для жизни и здоровья людей; - оказанием психологического давления на должника; - введением должника и иных лиц в заблуждение.</string>
    <string name="text_fr_36">Взыскание на заложенное жилое помещение может быть обращено только в судебном порядке, даже если внесудебный порядок предусмотрен договором.</string>
    <string name="text_fr_37">Многие кредитные договоры имеют запрет на досрочное погашение кредита. Данное условие незаконно. Также незаконны комиссии и штрафные санкции за досрочное погашение. Эти условия договора можно оспорить в суде. Досрочный платеж должен быть принят и направлен на погашение, если таковой осуществлен заемщиком</string>
    <string name="text_fr_38">Суд отменяет заочное решение, если он установит, что неявка ответчика в суд вызвана уважительными причинами (болезнь, отпуск, отъезд за границу и т.п.). При этом ответчик не имел возможности заранее сообщить о своей неявке суду. Кроме того, ответчик должен предоставить аргументы своего несогласия с решением суда, которые могут повлиять на его отмену.</string>
    <string name="text_fr_39">Если банк пытается взыскать с вас долг по кредитному договору, который вы не подписывали, то вам необходимо обратиться в суд с иском, в котором нужно изложить свои возражения относительно взыскания с вас суммы долга. Ваша задача – убедить суд, что подпись вы не ставили.</string>
    <string name="text_fr_40">Возражение на судебный приказ предоставляется в письменной форме в аппарат мирового судьи или оправляется по почте по адресу расположения мирового судьи. Не обязательно указывать причину, почему вы хотите отменить судебный приказ - достаточно выразить свое несогласие с его исполнением.</string>
    <string name="text_fr_41">Если у должника отсутствует имущество, на которое может быть обращено взыскание, и все принятые меры по его отысканию не дали результат, то исполнительный документ возвращается взыскателю в связи с невозможностью исполнения.</string>
    <string name="text_fr_42">Согласие на безакцептное списание денежных средств может быть в любой момент отозвано (как правило присутствует в каждом кредитном договоре; согласно этому условию банк имеет право при возникновении просроченной задолженности списывать деньги с любого другого счета заемщика).</string>
    <string name="text_fr_43">По кредитным долгам нельзя арестовывать счета и карты, на которые приходят алименты и пособия, если это произошло, как можно скорее подайте заявление приставу и в банк с приложением справки о том, что на счет приходят именно алименты или пособия. Вручать под подпись.
</string>


    <string name="text_fr_two_0">Если одна из сторон не согласна с вынесенным решением, она вправе его обжаловать.
    Обжалование возможно во многих случаях – если сторона считает, что данным решением нарушены её права, либо неполно исследованы доказательства по делу, либо решение вынесено с нарушением закона.
    И ответчик, и истец могут подать апелляционную жалобу на решение суда. Подать такую жалобу необходимо в течение 30 дней со дня изготовления решения судом (после оглашения резолютивной части решения, у суда есть 5 рабочих дней на его изготовления в полном объеме, с момента его изготовления начинает течение срок на обжалование). Если по истечении месяца ни одна сторона не заявит апелляционную жалобу, решение вступит в силу.
    Если жалоба будет подана после истечения срока, то суд просто откажет в приеме такой жалобы и возвратит документы подателю жалобы.
    Однако если срок подачи жалобы был пропущен по уважительной причине (например, болезнь, командировка, несвоевременное вручение судебного акта и т.п.), податель жалобы может заявить ходатайство в суд о восстановлении пропущенного срока.
    Обжаловать решение можно только в вышестоящий суд. Иными словами, жалобу на решение мирового судьи будет рассматривать районный суд, а на решение районного судьи – суд субъекта, то есть городской, областной или краевой суд.
    Однако апелляционная жалоба подается через суд, который вынес оспариваемое решение, который самостоятельно направляет жалобу вместе с делом в вышестоящий суд.
    Все основания для отмены решения суда в апелляционном порядке установлены статьей 330 ГПК РФ.
    Суд апелляционной инстанции выносит определение, которое вступает в силу немедленно с момента его оглашения. Однако получить решение с отметкой о вступлении в законную силу и исполнительный лист «выигравшая» сторона сможет только через 2-3 недели в суде, который рассматривал дело по первой инстанции (областной суд рассмотрел апелляцию, а после возвращает дело в районный, который выдает все документы сторонам).
    </string>

    <string name="text_fr_two_1">Очень часто проблемы в отношениях с банком возникают из-за неквалифицированных или преднамеренно «ошибочных» действий рядового персонала. В крупном банке тысячи сотрудников и не всегда удаётся их всех обучить работе с клиентами. Кроме того, иногда сотрудники могут специально «ошибаться» в свою пользу в надежде, что клиент этого не заметит или ему будет лень поднимать шум.
    Поэтому первым делом следует обратиться в службу поддержки клиентов провинившегося банка или к руководству отделения, филиала и т.п. В простых случаях вашу проблему решат, а нерадивого сотрудника накажут или отправят на учёбу.
    Кроме того, вы можете обратиться в Роспотребнадзор. Банки - это точно такой же бизнес, обслуживающий клиентов, как и любой другой, поэтому им тоже нельзя нарушать права потребителей. Жалобу можно оставить на странице обращений граждан на сайте Роспотребнадзора, заполнив при этом форму.
    Еще один способ – это обращение клиента в Центральный Банк РФ. Обращение можно направить либо в Центральную приёмную Банка России на сайте ЦБ РФ, либо в ваше региональное управление ЦБ.
    Самым же эффективным способом обжалования действий банка остается суд. Однако даже суды далеко не всегда выносят справедливые решения.
    Однако не следует «сквозь пальцы» смотреть на нарушение своих прав, одна жалоба в Центральный банк ничего не изменит и скорей всего никакой реакции не вызовет (если нет какого-то вопиющего нарушения), а вот если будет жаловаться каждый и суммарный объем жалоб составит сотни или даже тысячи недовольных заемщиков - тщательная проверка действий банка неминуема.
     «Капля камень точит», потому не жалейте время и усилий.</string>

    <string name="text_fr_two_2">Даже если банк уже обратился в суд с иском к заемщику, у последнего имеется возможность также предъявить встречный иск к банку. Подача встречного иска позволяет поставить банк в положение ответчика и наиболее полно и эффективно представить свои возражения.
    Предъявление встречных исковых требований возможно, если между требованиями существует взаимосвязь и удовлетворение одного из них приведет к неудовлетворению другого. Во встречном иске можно выразить свое несогласие с иском банка, опровергнуть его доводы и представить на рассмотрение суда свои требования к банку. Например, банк обратился в суд с целью взыскания с должника задолженности по кредиту. В этом случае самыми распространенными встречными требованиями являются: признание недействительными отдельных пунктов договора, уменьшение неустойки, взыскание с банка незаконно удержанных комиссий.
    Первоначальное исковое заявление и встречное имеют одинаковый статус. Обе стороны вправе представлять доказательства своих доводов, оспаривать аргументы сторон, обращаться с ходатайствами.
    Подать встречный иск можно на любой стадии процесса до вынесения судом решения. Исковое заявление составляется по общим правилам, установленным для исковых заявлений. Подается такой иск в суд, который принял к производству первоначальное исковое заявление банка.</string>

    <string name="text_fr_two_3">Cрок исковой давности – это период времени, в течение которого лицо может подать в суд свои требования для защиты своих нарушенных прав.
    По общему правилу срок исковой давности составляет три года. Это означает, что лицо вправе подать исковое заявление в течение трех лет после того, когда ему стало известно о нарушении своего права и о том, кто является нарушителем этого права.
    При этом в законе указано, что срок исковой давности не может быть более 10 лет с момента возникновения обязательства.
    Законом может быть установлен иной период времени для судебной защиты (специальный срок). К примеру, для отдельных требований срок исковой давности может составлять 1 год, 2 года или 6 лет.
    Пропуск срока исковой давности не лишает гражданина права на обращение в суд. Согласно ст. 199 Гражданского кодекса РФ суд в любом случае обязан принять заявление к рассмотрению.
    Кроме того, пропуск срока исковой давности является основанием для отказа в удовлетворении требований только в случае, когда о пропуске заявит другая сторона.
    Сам суд по своему усмотрению не может отказать в удовлетворении требований только на основании пропуска срока исковой давности. Об этом должна заявить вторая сторона до вынесения судом решения.
    Срок исковой давности может быть восстановлен судом, если удастся доказать, что причины пропуска являются уважительными. Таким причинами являются болезнь, отпуск, командировка и тому подобные непреодолимые обстоятельства. Все эти факты должны быть подтверждены соответствующими документами.
    Также следует отметить, что срок исковой давности исчисляется отдельно по каждому платежу. К примеру, Вы перестали оплачивать кредит, который был взят на 5 лет, по каждому невнесенному платежу исчисляется срок исковой давности. В случае, если банк хватился только по истечении пяти лет, то он сможет взыскать платежи только за последние три года, предшествующие подаче иска. Однако для применения срока исковой давности, еще раз напомним, сам должник должен заявить такое требование в суде.</string>

    <string name="text_fr_two_4">Не редкостью является следующая ситуация: банк подаёт в суд на человека о расторжении кредитного договора и взыскании задолженности. Человек в недоумении – о каком кредитном договоре идет речь? В банк он не ходил, никакого кредитного договора с банком он не подписывал. При этом банк уверяет, что в договоре стоит подпись этого человека.
    В этом случае не стоит паниковать – существует возможность доказать, что вы не ставили свою подпись в кредитном договоре.
    Необходимо обратиться в суд с встречным иском (если иск о взыскании банком уже подан) либо просто с иском об признании кредитного договора ничтожным, в котором нужно изложить свои возражения относительно взыскания с вас суммы долга. Ваша задача – убедить суд, что подпись вы не ставили.
    Самым главным доказательством в данном случае будет почерковедческая экспертиза, которая покажет, действительно ли в договоре ваша подпись или это подделка. Также нужно постараться убедить суд, что в день заключения договора вы в данном банке не были (например, находились в другом городе, на работе и т.д.).
    Кроме того, важно помнить, что в случае утери или кражи паспорта необходимо обратиться в полицию – часто злоумышленники пытаются оформить кредитные договоры на чужие паспорта.
    Если выяснится, что подпись в кредитном договоре сделана третьим лицом, то возможно возбуждение уголовного дела по ст. 327 УК РФ, устанавливающей ответственность за подделку документов в отношении лиц, фальсифицировавших документы.
    Некоторые заемщики, воспользовавшись тем, что работник банка отвлекается в момент подписания кредитного договора, подменяют документы, на листы, подписанные иным лицом. В последующем оспаривают свою подпись по кредитным договорам. Разумеется, это незаконно, но такая практика имеет место быть.</string>

    <string name="text_fr_two_5">Согласно ст. 139 и 140 ГПК РФ по заявлению кредитора суд ещё до рассмотрения дела может принять решение о наложении ареста на имущество должника, а также запретить совершать с данным имуществом определённые действия.
    Cуды должны налагать арест на имущество должника, соразмерный сумме долга. Иными словами, за долг в 10 000 рублей не будут накладывать арест на дом стоимостью в несколько миллионов.
    Как правило, арест имущества до суда подразумевает запрет на распоряжение данным имуществом (например, продажа и дарение имущества). При этом должник может продолжать пользоваться своим имуществом.
    Если при получении кредита вы указывали, каким имуществом владеете и представляли документы, подтверждающие право собственности, скорее всего можно ожидать, что кредитором при подаче заявления в суд будет заявлено требование о наложении на них ареста.
    Чтобы арест имущества не оказался для вас большой неожиданностью, судебные письма и повестки нужно получать и прочитывать, а также желательно отслеживать информацию о планируемых действиях со стороны кредитора.
    Старайтесь не разглашать информацию о фактической принадлежности и местонахождении имущества.
    Следует отметить, что наложение судом обеспечительных мер при принятии иска вовсе не свидетельствует о том, что суд планирует решение об удовлетворении иска. В большинстве случае, суды удовлетворяют ходатайства истцов о принятии обеспечительных мер, но решение будет выноситься на основании доказательств сторон, которые будут предоставлены в ходе самого судебного процесса.</string>

    <string name="text_fr_two_6">Основной вопрос, который возникает у человека, который получает судебный приказ - почему судебный приказ вынесли без моего участия в суде? Ответ на этот вопрос содержится в ст. 121 Гражданского процессуального кодекса РФ. Судебный приказ судья выносит единолично на основании заявления о взыскании денежных сумм или об истребовании движимого имущества от должника. Это означает, что судебное заседание не проводится и стороны не вызываются в суд для дачи объяснений.
    Оспорить судебный приказ можно в течение 10 дней со дня получения приказа должником. На 11-ый день приказ вступает в силу.
    Возражение на судебный приказ предоставляется в письменной форме и приносится лично (либо по доверенности, если у должника есть представитель) в аппарат мирового судьи или оправляется по почте по адресу расположения мирового судьи. Все данные содержатся в судебном приказе. Необходимо указать причину, почему вы хотите отменить судебный приказ. Можно написать, например, что вы не согласны с наличием задолженности, либо с размером долга, и у вас есть возражения. Ключевой фразой будет просьба об отмене судебного приказа: «Прошу отменить судебный приказ».
    В случае получения от должника заявления об отмене судебного приказа, поскольку существует спор, судья отменяет судебный приказ, независимо от сути возражений и предлагает взыскателю обратиться в суд в общем (исковом) порядке.
    В случае пропуска срока на подачу возражений на судебный приказ - необходимо попросить суд восстановить данный срок, указав уважительные причины для его пропуска.
    Кроме всего прочего, отмена судебного приказа позволяет выиграть время, т.к. кредитору потребуется дополнительное время и усилия, чтобы составить исковое заявление, подать его в суд и дождаться рассмотрения по существу, а ведь еще будет время на вступление решения по делу в законную силу.</string>

    <string name="text_fr_two_7">В случае несогласия с решением суда его можно обжаловать в вышестоящий суд путем подачи апелляционной жалобы. После рассмотрения апелляционной жалобы судебный акт вступает в законную силу и должен немедленно исполняться.
    Вполне возможно, что лицо, несогласное с судебным актом пойдет обжаловать его в следующую инстанцию, однако исполнительный лист уже подлежит выдаче и направлению в службу судебных приставов для принудительного исполнения.
    В каких-то случаях удается договориться с приставом о том, чтобы он не «торопился» с принудительным исполнением, не арестовывал имущество и счета, не продавал с торгов имущество должника. В иных случаях, когда контакта с приставом нет, либо он ведет себя неадекватно, возникает вопрос - как можно затянуть исполнение судебного акта, либо получить определенную передышку для решения финансовых сложностей.
    Согласно ст. 203 Гражданского процессуального кодекса РФ — суд, рассмотревший дело, по заявлениям лиц, участвующих в деле, судебного пристава-исполнителя либо исходя из имущественного положения сторон или других обстоятельств вправе отсрочить или рассрочить исполнение решения суда, изменить способ и порядок его исполнения.
    За отсрочкой и рассрочкой исполнения можно обратиться, чтобы успеть обжаловать решение в кассацию или надзор.
    Отсрочка может быть нужна для наступления какого-либо события, например, оформления наследства, расчета своих должников, получения выплат, что позволит произвести расчеты по решению суда и не потерять имущество за долги.
    Отсрочка исполнения часто требуется в делах о взыскании просроченной задолженности по ипотечному кредиту и обращении взыскания на заложенное имущество. Как известно, при определении начальной продажной стоимости банки очень сильно занижают рыночную стоимость жилья, к тому же, начальная продажная стоимость устанавливается в размере 80% от рыночной стоимости объекта недвижимости.В случае признания торгов несостоявшимися, взыскатель имеет право забрать заложенное имущество с 25% скидкой от начальной продажной стоимости, что в итоге позволяет забрать заложенный объект за половину, а то и за треть от его реальной стоимости.  Отсрочка пр�</string>

    <string name="text_fr_two_8">Согласно ст. 3 Закона «О мировых судьях в РФ» мировые судьи рассматривают следующие дела:
        \n
    1) уголовные дела о преступлениях, за совершение которых максимальное наказание не превышает трех лет лишения свободы;
        \n
    2) дела о выдаче судебного приказа;
        \n
    3) дела о расторжении брака, если между супругами отсутствует спор о детях;
        \n
    4) дела о разделе между супругами совместно нажитого имущества при цене иска, не превышающей пятидесяти тысяч рублей;
        \n
    5) иные возникающие из семейно-правовых отношений дела, за исключением дел об оспаривании отцовства (материнства), об установлении отцовства, о лишении родительских прав, об ограничении родительских прав, об усыновлении (удочерении) ребенка, других дел по спорам о детях и дел о признании брака недействительным;
        \n
        6) дела по имущественным спорам, за исключением дел о наследовании имущества и дел, возникающих из отношений по созданию и использованию результатов интеллектуальной деятельности, при цене иска, не превышающей пятидесяти тысяч рублей;
        \n
    7) дела об определении порядка пользования имуществом;
        \n
    8) дела об административных правонарушениях, перечень которых определен законом.
        \n
    Районные и городские суды считаются федеральными судами. Они являются вышестоящими судами по отношению к мировым и рассматривают более сложные категории гражданских, уголовным и административных дел.
    В частности федеральные суды рассматривают гражданские дела с ценой иска свыше 50 000 рублей, а также рассматривают апелляционные жалобы, поданные на решения мировых судей.</string>

    <string name="text_fr_two_9">Если Вы допустили просрочку оплаты по кредиту, то за нарушение сроков платежа банк может насчитывать Вам неустойку. Штрафы и пени, предусмотренные кредитным договором, как правило, достаточно высоки. В связи с этим неустойка порой становится выше суммы долга.
    Чем больше будет длительность просрочки или чем выше будут размеры неустойки, тем ощутимее будут финансовые потери должника.
    Однако сумму неустойки возможно снизить.
    Особенно это актуально для ситуаций, в которых сумма штрафов и пеней составляет половину и более суммы кредита. Кроме того, некоторые банки специально откладывают момент обращения, чтобы штрафов и пеней набралось побольше.
    Возможность снижения штрафов и пеней предусмотрена статьей 333 Гражданского кодекса РФ. Согласно указанной статье «если подлежащая уплате неустойка явно несоразмерна последствиям нарушения обязательства, суд вправе уменьшить неустойку».
    Для начала заемщику следует написать в банк заявление, в котором нужно указать на явную несоразмерность неустойки. Также нужно попросить банк снизить неустойку.
    К сожалению, сам должник не может инициировать процесс уменьшения неустойки в судебном порядке. Для этого необходимо, чтобы банк подал иск в суд о взыскании задолженности, тогда должник сможет заявить ходатайство о применении ст. 333 ГК РФ и просить суд снизить неустойку.
    Если сумма неустойки слишком высока, то становится очевидным, что при взыскании задолженности по кредиту (с учетом начисленных процентов за пользование кредитом), а также неустойки, доход банка от полученной неустойки будет выше, нежели доход от выданного кредита. В этом случае налицо неосновательное обогащение банка и злоупотребление им своим правом.</string>

    <string name="text_fr_two_10">Заочным является решение, которое суд выносит в отсутствие ответчика, если он не явился в суд на заседание. Заочное решение выносится с согласия истца.
    Однако это не означает, что любой, кто обратится в суд с каким-либо иском, вправе требовать рассмотрения его дела в заочном порядке, а суд - удовлетворять данное требование только на основании неявки ответчика.
    Заочное судебное производство возможно только в том случае, когда ответчик извещен о времени и месте судебного заседания, но в суд не явился и при этом не просил суд отложить рассмотрение дела.
    Согласно ст.116 ГПК РФ судебная повестка, адресованная гражданину, вручается ему лично под расписку.
    Законом предусмотрено два способа обжалования заочного решения:
        \n
    1) ответчик вправе в течение семи дней со дня вручения ему копии заочного решения подать в суд, вынесший данное решение, заявление о его отмене;
        \n
        2) на заочное решение ответчик вправе подать апелляционную жалобу в вышестоящий суд.
    Способ обжалования ответчик вправе выбрать по своему усмотрению. В случае вынесения заочного решения по делу, в котором Вы являетесь ответчиком, наиболее эффективно сначала попробовать отменить заочное решение, а если не получится - следом обжаловать его в апелляционном порядке.
    По истечении сроков для обжалования заочное решение суда вступает в законную силу.
    Суд отменяет заочное решение, если он установит, что неявка ответчика в суд вызвана уважительными причинами (болезнь, отпуск, отъезд за границу и т.п.). При этом ответчик не имел возможности заранее сообщить о своей неявке суду. Кроме того, ответчик должен предоставить аргументы своего несогласия с решением суда, которые могут повлиять на его отмену.
    В большинстве случаев заочное решение отменяется, т.к. судье гораздо проще «не рисковать» (я не отменю, а вдруг апелляция отменит - рассуждает судья) и отменить свое собственное решение и рассмотреть дело заново, чтобы учесть все доводы и доказательства с обоих сторон.</string>



    <string name="text_fr_three_0">Гражданин, не имеющий возможности полностью или в части удовлетворить требования своих кредиторов, при условии, что сумма долговых обязательств составляет не менее 500 000 рублей, действительно обязан подать заявление в арбитражный суд о признании его банкротом. Срок для обращения – 30 дней.
    Нарушение этого обязательства влечет наложение административного штрафа в размере от одной тысячи до трех тысяч рублей (ч. 5 ст. 14.13 КоАП РФ). Повторное нарушение влечет наложение административного штрафа на граждан в размере от трех тысяч до пяти тысяч рублей (ч. 5.1 ст. 14.13 КоАП РФ).
    Однако на практике миллионы должников спокойно живут с просроченной задолженностью и не испытывают никакого дискомфорта. Случаи привлечения к административной ответственности по вышеуказанным статьям крайне редки.</string>

    <string name="text_fr_three_1">Многие должники стремятся как можно быстрее добиться признания их банкротом. Других сама вероятность признания банкротом безумно пугает, кажется, что жизнь на этом остановится.
    Стоит разобраться в последствия признания гражданина банкротом - чего больше плюсов или минусов.
    Главный плюс знают практически все должники - после признания банкротом все долги автоматически погашаются (за исключением алиментов и других неразрывно связанных с личностью должника).  С момента признания банкротом должник перестает быть кого-либо что-либо должен. Начинается новая жизнь!
    Негативные последствия сильно преувеличены. Законом «О несостоятельности (банкротстве)» выделяются следующие основные ограничения, накладываемые на лицо, признанное банкротом:
        \n
    - в течение 5 (Пяти) лет лицо, признанное банкротом при заключении договора займа или кредитного договора должно сообщать кредиторам о факте своего банкротства;
    \n
    - в течение 5 (Пяти) лет лицо, признанное банкротом не может просить признания себя банкротом;
    \n
    - в течение 3 (трех) лет лицо, признанное банкротом не вправе занимать должности в органах управления юридического лица и осуществлять руководство юридическим лицом.
    \n
    На наш взгляд последствия минимальные. Просить признать себя банкротом чаще чем один раз в пять лет - признак отсутствия навыка «учиться на своих ошибках». Более частое банкротство вряд ли поможет.
    Обязанность сообщать кредиторам информацию о ранее имевшем банкротстве также вряд ли можно расценить за серьезное ограничение. Банки и МФО с большой долей вероятности и без информирования должника знают об этом факте в биографии. Тем более, что основная информация о банкротстве публикуется на сайте арбитражного суда.
    Ну а руководить юридическим лицом, на крайний случай, можно и через доверенных лиц.
        \n
    Вывод: при наличии большой задолженности и отсутствии имущества - банкротиться в настоящее время крайне выгодно (но в современных условиях финансово затратно).</string>

    <string name="text_fr_three_2">С 1 октября 2015 появилась возможность признания граждан банкротами.
    Согласно ст. 213.3 Закона "О несостоятельности (банкротстве)" начать процедуру банкротства должника можно, если требования к нему составляют не менее 500 тыс. руб. и они не исполнены в течение трех месяцев с даты, когда должны были быть исполнены.
    С заявлением о признании гражданина банкротом может обратиться он сам, конкурсный кредитор и уполномоченный орган (например, ФНС России). Заявление подается в арбитражный суд.
    В заявлении о признании банкротом необходимо указать:
    \n
    -  сумму требований кредиторов,
    \n
    -  размер задолженности,
    \n
    - сведения об имеющемся у должника имуществе,
    \n
    - обоснование невозможности удовлетворения требований кредиторов.
    \n
    Обязательные расходы для инициирования процедуры банкротства: 6 000 рублей государственная пошлина, 25 000 минимальный размер оплаты услуг финансового управляющего.</string>

    <string name="text_fr_three_3">1) Необходимо заплатить 300 рублей в качестве госпошлины за подачу заявления о признании банкротом;
    \n
    2) Вносится депозит на счет Арбитражного Суда в размере 25 000 рублей для оплаты услуг финансового управляющего. Со временем эта сумма может возрасти в зависимости от стадий, которые придется пройти должнику для избавления от долгов;
    \n
    3) Нужно оплатить публикацию сведений о признании гражданина банкротом в газете "Коммерсантъ" (средняя стоимость по делу о банкротстве физического лица составляет порядка 10–11 тысяч рублей). Также публикуются сведения о назначении или изменении кандидатуры финансового управляющего, введения реструктуризации долгов или начала процедуры продажи имущества должника, прекращении производства в отношении гражданина о признании его банкротом.
    \n
    Кроме того, возможны и некоторые другие расходы – на почтовые отправления, расходы, связанные с государственной регистрацией прав должника на недвижимое имущество и сделок с ним, расходы в связи с выполнением работ (услуг) для должника, необходимых для государственной регистрации таких прав, расходы на оплату услуг оценщика, реестродержателя, аудитора, оператора электронной площадки, расходы по организации и проведению торгов и другое.
    Таким образом, сложив вместе все необходимые затраты, можно установить, во сколько обойдется процедура банкротства – это примерно 50 000 рублей и выше.
    Кроме того, большинство финансовых управляющий требует «дополнительных» выплат в свой адрес. В противном случае отказываются вести дело должника. Такие дополнительные расходы составляют в среднем от 50 000 до 200 000 рублей.
    Однако после процедуры гражданин сможет снять с себя бремя непосильных долгов и вздохнуть свободно.</string>

    <string name="text_fr_three_4">Правом на обращение в арбитражный суд с заявлением о признании гражданина банкротом обладает он сам, конкурсный кредитор и уполномоченный орган (например, ФНС России).
    В заявлении о признании банкротом необходимо указать, в том числе, сумму требований кредиторов, размер задолженности, сведения об имеющемся у должника имуществе, обоснование невозможности удовлетворения требований кредиторов, наименование и адрес саморегулируемой организации, из числа членов которой должен быть утвержден финансовый управляющий.
    Дело о банкротстве должника рассматривается судом по месту жительства должника.
    Госпошлина за подачу заявления о признании банкротом составляет 300 рублей.
    Заявление подлежит рассмотрению судом не ранее чем по истечении 15 дней и не позднее трех месяцев с даты его принятия. По результатам рассмотрения заявления суд может вынести определение о признании заявления обоснованным и введении реструктуризации долгов гражданина.
    Далее финансовый управляющий проводит в определенные сроки первое собрание кредиторов, на котором представляет отчет о своей деятельности, сведения о финансовом состоянии должника, проект плана, свои возражения и предложения по проекту.
    Если вы не соответствуете требованиям для утверждения плана реструктуризации долгов, или в установленный срок финансовым управляющим не получен ни один проект плана, или представленный план не был утвержден судом, суд выносит определение о признании вас банкротом и введении реализации вашего имущества.</string>


    <string name="text_fr_five_0">Если вы не хотите испытывать страх перед личной встречей и общением по телефону с сотрудниками банка и коллекторами, вам следует заранее подготовиться и знать, что отвечать на их вопросы, как себя вести и что говорить.
    Если взыскатель сам не представился в начале телефонного разговора, спросите у него, в какой фирме он работает, его должность, фамилию и имя. Не лишним будет перезвонить в компанию и уточнить, действительно ли у них работает такой сотрудник.
    Запомните: если коллектор не представился и требует продолжения разговора, не раздумывая кладите трубку. Вы не обязаны предоставлять коллекторам какую-либо личную информацию, в то время как взыскатель обязан представиться.
    Не стоит пугаться, если коллектор назовет звучное название фирмы (например, «Национальная служба взыскания», «Пристав» и так далее). Коллекторы любят давать своим конторам названия, напоминающие силовые структуры и государственные органы. Однако на самом деле они являются обычными юридическими лицами.
    Постарайтесь вести запись всех телефонных переговоров – в будущем они могут стать железным доказательством в суде.
    Ни в коем случае не хамите, не грубите и не угрожайте коллекторам. Если же коллектор сам угрожает вам в телефонном разговоре, скажите ему, что вы обратитесь в полицию с заявлением о вымогательстве.
    Также не стоит пытаться разжалобить коллектора – вы просто потеряете время. Взыскание долга является его работой, и вряд ли он смягчится, узнав, что у вас нет денег, работы и т.д. Лучше сразу скажите о ваших намерениях относительно просроченных платежей по кредиту.
    Самое главное – держитесь спокойно и уверенно! Нужно взять себя в руки и перестать нервничать, не следует впадать в панику, или суетиться. Не нужно идти на поводу провокаций со стороны коллекторов.</string>

    <string name="text_fr_five_1">В случае, если коллекторы своими действиями всячески нарушают Ваши права, Вы можете обратиться в различные органы с жалобами. Так, существует организация под названием НАПКА (Национальная ассоциация профессиональных коллекторских агентств). Её цель – развивать цивилизованный рынок сбора долгов. Жалобу на коллекторов можно подать через специальную форму на сайте НАПКА.
    Еще два органа, которые могут помочь в борьбе с коллекторами – Роскомнадзор (если, например, были опубликованы сведения о Вашей частной жизни) и Роспотребнадзор (если нарушены Ваши права как потребителя). Формы для обращений можно также найти на сайтах. После отправки обращения и проведения проверки коллекторов могут привлечь к административной ответственности.
    Если действия коллекторов носят ярко выраженный криминальный характер (запугивания, угрозы, оскорбления, попытки войти Ваш дом), то нужно напрямую обращаться в полицию с заявлением о вымогательстве и угрозах жизни и здоровью.
    Кроме того, с 2017 г. жалобы на действия коллекторов принимает и рассматривает служба судебных приставов.
    Копии всех жалоб и документы об их отправке желательно сохранять для приложения к последующим жалобам.</string>

    <string name="text_fr_five_2">Банки и коллекторы довольно часто угрожают должникам, что «посадят их в тюрьму» за невыплату кредита.
    Однако заемщики должны знать, что к ним не применяется уголовная ответственность. Все статьи Уголовного кодекса РФ, которыми грозятся взыскатели, в данном случае не применимы.
    Вас не посадят в тюрьму, не дадут условный срок, не отправят на общественные работы. Невыплата кредита банку – это не преступление, и когда говорят про «суд за неуплату кредита», то подразумевают совсем не уголовный процесс.
    Неплательщик может оказаться в местах не столь отдаленных, только если будет доказано злонамеренное мошенническое действие с его стороны (статьи 159, 165 Уголовного кодекса РФ). Иными словами – если человек, оформляя кредит, заранее не собирался его возвращать или же, например, использовал поддельные документы.
    Коллекторы также часто ссылаются на статью 177 УК РФ – «Злостное уклонение от погашения кредиторской задолженности». Эта статья предназначается для привлечения к уголовной ответственности тех лиц, по которым уже вынесено судебное решение о взыскании задолженности, и которые злостно уклоняются от его исполнения, например, скрываются от судебных приставов. Если же должник произвел хотя бы один-два платежа по кредитному договору, то такую меру, как лишение свободы, к нему уже никто не применит.
    Взыскание задолженности возможно лишь в рамках гражданского процесса.</string>

    <string name="text_fr_five_3">С 1 января 2017 года вступил в силу закон, детально регулирующий деятельность коллекторов. Данным законом вводится ряд ограничений, касающиеся деятельности коллекторов.
    Все коллекторские агентства в обязательном порядке должны быть зарегистрированы и внесены в специальный реестр. Каждый гражданин может проверить наличие конкретной организации в этом реестре на сайте ФСПП.
    Также теперь ограничены способы, используемые для взаимодействия с должником. К примеру, коллекторам запрещено беспокоить должников по ночам. Более того, должник вправе и вовсе отказаться от взаимодействия с коллекторами. Кроме того, коллекторам запрещено беспокоить родственников и знакомых должника.
    Коллекторам запрещено «давить» на заемщиков. Они не должны применять психическое или физическое давление на должника – угрожать ему, оскорблять и т.д.
    Данный законодательный акт будет распространяться исключительно на денежные обязательства, но никак не на взыскание задолженности по коммунальным платежам и любые другие задолженности, которые определены судебным решением (это право принадлежит только судебным приставам).
    За нарушения коллекторами требований закона введены штрафы в размере от 50 тысяч до 500 тысяч рублей. А штраф за незаконную деятельность по возврату проблемной задолженности компанией, не включенной в единый реестр коллекторских агентств, может составить 2 миллиона рублей.</string>

    <string name="text_fr_five_4">Еще одним распространенным способом запугивания должников является угроза лишения родительских прав. Коллекторы грозятся, что за просрочку кредита у заемщика могут отобрать ребенка.
    Однако это совсем не так. Если заёмщик по каким-либо обстоятельствам не может исполнять свои обязательства, указанные в кредитном договоре, то исходя из Семейного кодекса (ст. 69), это не является причиной для лишения его родительских прав.
    Лишение родительских прав возможно только по решению суда и только при наличии заявления от опекунских служб либо другого родителя. Безусловно, коллекторы подать такое заявление не вправе.
    Кроме того, в любом случае для лишения родительских прав нужны веские основания. Все они также перечислены в Семейном кодексе. Неуплата или просрочка по кредиту к таким основаниям не относится.
    Вы можете проигнорировать подобные угрозы. Если же они не прекратятся, сообщите коллекторам, что будете обращаться с жалобой в полицию и прокуратуру.</string>

    <string name="text_fr_five_5">Очень часто коллекторы и приставы пытаются взыскать долг не только с самого заемщика, но и с членов его семьи.
    Согласно ст. 4 закона о деятельности коллекторов, взаимодействие с родственниками должника возможно только в следующих случаях:
    \n
    1) имеется согласие должника на осуществление с ним взаимодействия коллекторами;
    \n
    2) членом семьи не выражено несогласие на осуществление с ним взаимодействия.
        \n
    В противном же случае коллекторы не имеют права звонить родственникам, требовать личной встречи и уж тем более угрожать им.
    Если у вас нет ни одной бумаги с банком, которую вы подписали в связи с кредитным договором вашего родственника, то у вас нет никаких обязанностей перед банком.
    Даже если вас указали в качестве контактного лица по кредитному договору, и родственник или просто заемщик перестал платить по кредиту, у вас все равно нет обязанностей перед банком.
    Ваш родственник – дееспособный гражданин, значит он несет ответственность за все свои действия и подписи, которые сделал и поставил. Если есть сомнения в дееспособности — такой вопрос решает только суд, и такой кредитный договор можно и нужно признавать ничтожным.
    В рамках исполнительного производства имущество членов семьи должника также не должно «страдать» из-за долгов нерадивого заемщика.
    В ходе осуществления своих служебных действий пристав обязан определить владельца имущества, которое находится в доме должника. Его к этому обязывает Федеральный закон №229-Ф3 «Об исполнительном производстве». Согласно статье 80 судебный пристав обладает полномочием налагать взыскание исключительно на имущество самого задолжавшего заёмщика.
    Именно пристав должен доказать, что имущество принадлежит должнику, а не кому-то из членов его семьи, а не наоборот.</string>

    <string name="text_fr_five_6">В случае неисполнения своих обязанностей перед кредитором должник несет ответственность, установленную законодательством или договором. Следовательно, кредитор не может применять иные меры в отношении должника, если они не установлены законом или договором.
    Согласно Гражданскому кодексу РФ за неуплату в установленные сроки кредита должник обязан уплатить проценты на сумму задолженности. Проценты начисляются на сумму задолженности за период со дня начала просрочки до дня возврата соответствующей суммы кредитору.
    Кредитным договором могут быть установлены и другие виды ответственности за нарушение заемщиком денежного обязательства (например, штрафная неустойка).
    Если кредитным договором предусмотрено возвращение кредита по частям (в рассрочку), то при нарушении заемщиком срока, установленного для возврата очередной части кредита, кредитор вправе потребовать досрочного возврата всей оставшейся суммы кредита вместе с причитающимися процентами.
    Если заемщик добровольно не погашает задолженность, кредитор вправе обратиться в суд с иском о взыскании денег по кредиту.
    При вступлении в законную силу решения суда об удовлетворении иска суд выдает исполнительный лист. Затем пристав возбуждает исполнительное производство.
    Пристав в отношении должника может совершить следующие действия:
    \n
    -  наложить арест на имущество;
    \n
    - взыскать исполнительский сбор (иными словами, это штраф за неисполнение должником в добровольном порядке действий по исполнительному листу);
    \n
    -  установить временные ограничения на выезд должника из РФ.
    \n
    Ни коллекторы, ни приставы не могут применять к должнику меры психического или физического воздействия (угрожать убийством, порчей имущества, увольнением с работы и так далее).
    Беспочвенными являются угрозы о привлечении к уголовной ответственности, ограничения в отношении родственников и иных лиц, угрозы лишения родительских прав и т.д.
    При отсутствии имущества и официального дохода должнику нечего бояться, и можно в принципе не реагировать на угрозы кредиторов и коллекторов.</string>

    <string name="text_fr_five_7">«Антиколлекторский» закон установил определенные способы и конкретное время общения коллекторов с должниками.
    С 1 января 2017 года коллекторы не вправе звонить должникам чаще восьми раз в месяц, двух раз в неделю и одного раз в сутки. Запрещены ночные звонки – с 22 до 8 часов в рабочие дни и с 20 до 9 в выходные. Личные встречи взыскателя с должником также ограничены одним разом в неделю. Категорически запрещено звонить и встречаться с должниками, если они признаны банкротами, недееспособными или являются инвалидами 1-й группы, несовершеннолетними или находятся на лечении.
    Кроме того, закон предусматривает для заемщика возможность вообще отказаться от взаимодействия с коллектором. Должник может направить в коллекторское агентство соответствующее заявление. С момента его получения коллекторам запрещено беспокоить должника и взыскать долг можно только с помощью судебных приставов.
    Коллекторы не вправе без согласия должника передавать третьим лицам сведения о должнике, просроченной задолженности и ее взыскании и любые другие персональные данные должника. Указанное согласие должно быть дано в письменной форме в виде отдельного документа. При этом должник в любое время вправе отозвать такое согласие, сообщив об этом лицу, которому оно дано.
    Вне зависимости от наличия согласия должника не допускается раскрытие сведений о должнике, просроченной задолженности для неограниченного круга лиц (например, путем размещения в Интернете или посредством сообщения по месту работы должника).</string>

    <string name="text_fr_five_8">Очень часто гражданам после возникновения долгов приходится «общаться» с коллекторскими организациями. В традиционном понимании коллектор - это сотрудник организации, которая занимается возвратом просроченной денежной задолженности граждан.
    Чтобы не стать жертвой незаконных действий коллекторов, заемщикам нужно знать основные правила поведения с ними.
    Согласно так называемому «антиколлекторскому закону» коллекторам запрещено оказывать какое-либо физическое либо психическое воздействие на должников, а также причинять вред их здоровью или имуществу. По сути, цель их деятельности –  убедить вас выплатить долг, помочь найти решение возникшей проблемы.
    При встрече и телефонном разговоре коллектор обязан сообщить вам наименование кредитора, коллекторской организации, а также свои фамилию, имя, отчество.
    При личной встрече с коллектором по вашей просьбе он должен предъявить вам:
    \n
    - документ, удостоверяющий личность коллектора;
    \n
    - доверенность, подтверждающую его полномочия;
    \n
    - копию свидетельства о внесении сведений о коллекторской организации в государственный реестр.
    \n
    При телефонном разговоре вы не обязаны называть свое Ф.И.О. и передавать личные данные. Если коллектор не представляется, требует от вас информацию, сообщите, что разговаривать с ним не будете. Весь разговор записывайте.
    Вы можете написать письмо в коллекторское агентство с просьбой переписываться по электронной почте, без телефонных звонков. В таком случае коллекторы не имеют права вас беспокоить. Если коллектор продолжает звонить по несколько раз в день, то сообщите, что готовы написать заявление в полицию о вымогательстве.
    Правила поведения с коллекторами сводятся к тому, что должник всегда должен вести аудиозапись абсолютно всех разговоров, всегда быть лаконичным, вежливым и терпеливым. Более того, заемщик не должен показывать свой страх или волнение. Держитесь как можно уверенней, отвечайте без запинок, спокойно. Не забывайте записывать разговор, а также попросите предъявить документы, перечисленные выше.</string>

    <string name="text_fr_five_9">Долги входят в состав наследства. Следовательно, если наследник принимает от наследодателя какое-либо имущество, вместе с ним к нему переходят и все долги наследодателя. Единственный способ не платить по долгам наследодателя – не принимать его имущество в наследство.
    Наследник, принявший наследство от должника, считается должником со дня открытия наследства.
    Не входят в состав наследства лишь так называемые долги, неразрывно связанные с личностью наследодателя – обязанность платить алименты или возмещать вред, причиненный здоровью.
    Наследники отвечают по долгам наследодателя только в пределах стоимости перешедшего к ним имущества. То есть если, например, сумма наследства составляет 500 000 рублей, а долг 800 000 рублей, то в учёт долга будет отдана лишь сумма в размере 500 000 рублей.
    Таким образом, в случае открытия наследства наследникам необходимо помнить, что они отвечают по долгам наследодателя в пределах стоимости наследства. При наличии долгов необходимо определить, не перекрывает ли указанный долг стоимости приобретаемого наследником имущества. Необходимо своевременно оплачивать платежи по кредиту с момента открытия наследства (смерти наследодателя).</string>

    <string name="text_fr_five_10">В настоящее время законодательство неоднозначно подходит к вопросу - запрещена или разрешена «продажа» (уступка) долгов банком коллекторам. Закон о коллекторах говорит о том, что в случае длительной просрочки банк может продать долг заемщика коллекторскому агентству. Однако за такие действия банк может быть привлечен к ответственности. По этой причине банк старается еще на этапе выдачи кредита получить письменное согласие заемщика на последующую возможную уступку долга. Однако, помните, его можно в любой момент отозвать, написав об этом заявление в банк в свободной форме!
    Обычно продажа долга происходит в случае, если заемщик полностью перестал делать платежи в банк в течение 3-4 месяцев. В целом всё зависит от конкретной ситуации и банка.
    Если вы узнали, что ваш долг продали коллекторам, не стоит паниковать. Вся деятельность коллекторов строго регулируется законом специальным законом. Федеральный закон от 03.07.2016 № 230-ФЗ «О защите прав и законных интересов физических лиц при осуществлении деятельности по возврату просроченной задолженности…».
    Вам обязательно должны предоставить копию документа о продаже вашего долга коллекторскому агентству. Если такой документ не будет предоставлен либо будет содержать нарушения закона – вы вправе ничего не платить коллекторам, по крайней мере, до решения суда.
    Также вы должны узнать точную сумму кредита – и не у коллекторов, а в банке (для этого нужно заказать специальную справку �� банке). Кроме того, обязательно соберите все документы, касающиеся вашего кредита.</string>

    <string name="text_fr_six_0">Согласно ст. 319 Гражданского кодекса РФ порядок списания задолженности при внесении платежа выглядит следующим образом:
    \n
    1) сначала списываются деньги в счет издержек кредитора (например, при уплате кредитором государственной пошлины);
    \n
    2) затем – проценты (под которыми понимаются проценты за пользование денежными средствами по кредитному договору или договору займа);
    \n
    3) оставшаяся часть уходит на оплату суммы долга.
    \n
    Высший Арбитражный суд РФ еще в 2010 г. разъяснил, что если кредитный договор предусматривает списание платежей в первую очередь в счет неустойки (пени, штрафа), то такое положение договора является ничтожным.
    Таким образом, законом установлен четкий порядок списания денежных средств в процессе погашения долга. Банки не могут изменить этот порядок по своей воле. В случае, если банк списывает все платежи заемщика в счет неустойки (пени, штрафа), должник вправе обратиться в банк с письменной претензией, а затем – в суд.
    Именно неправомерная очередность списания денежных средств позволяет банкам «накручивать» размер задолженности в разы и даже десятки раз.</string>

    <string name="text_fr_six_1">Иногда банки пытаются «хитрить», не сообщая должнику остаток долга по кредиту. Как ни пытается заемщик узнать остаток суммы по кредитному договору, у него это не получается. Виной тому всяческие отговорки сотрудников банка.
    Часто банку выгодно незнание должником суммы его долга. Должник не имеет возможности вносить платежи (так как не знает, в какой сумме ему нужно погасить долг). В связи с этим появляется просрочка по кредиту, начисляются пени и штрафы. Всё это идёт в «копилку» банка.
    Деятельность банков регулируется в том числе Законом «О защите прав потребителей». Согласно статьям 8 и 10 указанного закона при оказании услуг организация обязана своевременно предоставлять необходимую и достоверную информацию об оказываемых услугах.
    Следовательно, сотрудники банка не имеют права скрывать от клиентов информацию, которая касается их кредитных договоров. При первом же требовании заемщика вся необходимая информация должна быть предоставлена.
    Если банк всё равно отказывается предоставить информацию об остатке долга, заемщик может направить в банк письменную претензию в двух экземплярах. Второй экземпляр должен быть возвращен заявителю с подписью сотрудника банка о её принятии.</string>

    <string name="text_fr_six_2">Очень часто микрофинансовые организации устанавливают «драконовские» проценты по кредитному договору, размер которых может достигать и превышать 300%-1000% годовых. По этой причине переплата по кредиту может составлять астрономическую сумму.
    Однако заемщикам нужно знать, что установление подобных кредитных ставок противоречит закону. Так, в марте 2016 года Верховный суд РФ указал, что установление кредитором несоразмерно больших ставок выражает его недобросовестность и приводит к его несправедливому и чрезмерному обогащению.
    В обоснование принятого судебного акта Верховный суд РФ указал на необходимость соблюдения баланса прав заемщика и кредитора. Подобное же поведение займодавца противоречит ст. 10 Гражданского кодекса РФ, которая гласит, что не допускаются действия граждан и юридических лиц, осуществляемые исключительно с намерением причинить вред другому лицу, а также злоупотребление правом в иных формах.
    Как показывает практика, заемщик может оспорить в суде слишком большую ставку по кредитному договору. Если суд придет к выводу, что размер ставки явно превышает все разумные пределы, то должнику не придется выплачивать проценты по кредиту.</string>

    <string name="text_fr_six_3">При обращении в банк любой документ (заявление, претензию) нужно предоставлять в двух экземплярах. Один из них банк оставляет себе, а второй – возвращает клиенту назад. При этом на втором экземпляре сотрудник банка обязан поставить отметку о принятии обращения. Отметка должна содержать сведения о лице, принявшем претензию (должность), его подпись, фамилию с инициалами, дату получения (число, месяц, год), а также печать или штамп банка.
    Эта отметка служит доказательством того, что человек действительно обращался в банк с данным документом и отдал его сотруднику. В последующем банк не сможет сказать, что такого обращения не было.
    Однако иногда сотрудники банка отказываются ставить на обращении подпись о его принятии. Цель их действий ясна – снять с себя ответственность.
    В этом случае возможно несколько вариантов поведения:
    \n
    1. Вручить обращение в присутствии свидетелей.
    \n
    После того как у вас отказались принять обращение и соответственно сделать на нем отметки о получении, необходимо вернуться к сотруднику банка со свидетелями (1-2 хорошо вам знакомых человека).
    Если сотрудник всё равно отказывается принять под подпись обращение, на втором экземпляре нужно сделать надпись: «Сотрудник банка (должность, фамилия или отказавшийся представиться) в присутствии свидетелей ФИО и ФИО отказался принять претензию. Один экземпляр претензии оставлен в банке, находящемся по адресу …  Дата. Подписи свидетелей и потребителя». Все это также желательно снимать на видео.
    \n
    2. Направить обращение по почте.
    \n
    Один экземпляр нужно положить в конверт и направить заказным письмом с уведомлением о вручении и описью по месту фактического нахождения банка и юридическому адресу. В описи нужно указать – «обращение с требованием» (указать конкретное требование). Опись составляется в двух экземплярах, один вкладывается в конверт, второй с почтовым штемпелем вам вернут на почте после оформления. Можно отправить и простое заказное письмо с уведомлением, но во избежание спорных ситуаций лучше направлять с описью.</string>

    <string name="text_fr_six_4">Среди многих заемщиков бытует мнение, что банк может запретить досрочное погашение долга, однако это не так. Банк не может отказать заемщику в досрочной выплате кредита, если должник изъявит такое желание.
    Согласно п. 4. ст. 11 «О потребительском кредите (займе)» заемщик имеет право вернуть досрочно кредитору всю сумму полученного потребительского кредита (займа) или ее часть, уведомив об этом кредитора не менее чем за тридцать календарных дней до дня возврата потребительского кредита (займа).
    В некоторых банках этот срок может быть меньше и составлять, например, две недели.
    Существует два вида досрочного погашения кредита:
    \n
    А) полное досрочное погашение кредита (должник полностью выплачивает сумму долга и проценты по нему, при этом действие кредитного договора прекращается);
    \n
    Б) частичное досрочное погашение (выплачивается лишь часть суммы долга).
    \n
    Еще одно распространенное заблуждение – «банк может взимать комиссию за досрочный возврат долга». Это не так! Если банк настаивает на выплате комиссии, штрафа или еще каких-либо платежей за досрочное погашение кредита – заемщик вправе обратиться в суд. Даже если в договоре займа окажется такое условие, оно будет признано судом недействительным.
    Поэтому, прежде чем досрочно возвращать кредит – обязательно прочитайте условия договора о досрочном возврате кредита. Кстати говоря, будет намного лучше, если вы ознакомитесь с этими условиями еще при подписании договора.
    Если же банк упорно отказывается принять досрочное погашение кредита, смело обращайтесь в суд. У вас есть все шансы доказать незаконность действий банка.</string>

    <string name="text_fr_six_5">По общему правилу денежные средства со счета своего клиента банк вправе списывать только при наличии его согласия — акцепта. Соответственно, безакцептным является списание денежных средств со счета без согласия клиента (например, человек берет кредит, и подписывает согласие о том, что в случае возникновения у него задолженности она может быть списана без его отдельного согласия с любого иного счета).
    В соответствии с п. 2 ст. 854 ГК РФ списание денежных средств, находящихся на счете, без распоряжения клиента допускается по решению суда, а также в случаях, установленных законом или предусмотренных договором между банком и клиентом. Следовательно, если такое списание прямо не предусмотрено законом, договором или решением суда, оно является незаконным.
    Судебная практика признает, что клиент может отменить свое распоряжение о списании с его расчетного счета денежных средств без своего согласия в любое время.
    Согласие на безакцептное списание денежных средств не является самостоятельным условием договора. Оно может быть отозвано заемщиком в одностороннем порядке, то есть без согласия банка.
    Для отмены безакцептного списания со счета заемщику необходимо обратиться в банк с заявлением об отказе на безакцептное списание денежных средств. Заявление необходимо подать в двух экземплярах – один из них останется у сотрудников банка, а второй у заемщика с подписью принявшего лица. В таком случае в последующем банк не сможет сослаться на то, что заемщик не подавал такого заявления.</string>

    <string name="text_fr_six_6">Далеко не всегда в кредитном договоре устанавливается максимальный размер неустойки. В этом случае размер неустойки ограничивается законом.
    Так, согласно ст. 9.1 Закона «Об ипотеке (залоге) недвижимости» размер неустойки (штрафа, пени) за невозврат кредита не может превышать:
    \n
    А) ключевую ставку Центрального банка РФ на день заключения соответствующего договора в случае, если по условиям кредитного договора, договора займа проценты начисляются;
    \n
    Б) 0,06% от суммы просроченной задолженности за каждый день нарушения исполнения обязательств в случае, если по условиям кредитного договора, договора займа проценты за пользование кредитом (займом) не начисляются.
    \n
    Также согласно Закону «О потребительском кредите (займе)», размер неустойки (штрафа, пени) не может превышать:
    \n
    А) 20% годовых в случае, если по условиям договора потребительского кредита (займа) на сумму потребительского кредита (займа) проценты за соответствующий период нарушения обязательств начисляются,
    \n
    Б) в случае, если по условиям договора потребительского кредита (займа) проценты на сумму потребительского кредита (займа) не начисляются, 0,1% от суммы просроченной задолженности за каждый день нарушения обязательств.</string>

    <string name="text_fr_six_7">Нередко заемщики сталкиваются с ситуацией, когда банк уже после заключения кредитного договора повышает процентную ставку. При этом сотрудники банка могут ссылаться на различные основания – например, на повышение ключевой ставки Центробанком РФ или изменение экономической ситуации в стране.
     Однако законных оснований для установки банком более высоких процентов по уже выданным кредитам не имеется.
    Согласно ст. 310 Гражданского кодекса РФ банк не вправе в одностороннем порядке (то есть без согласования с должником) изменить процентную ставку по существующему кредиту.
     Для изменения ставки по кредитному договору должно быть заключено соглашение сторон. При этом заемщику следует четко понимать, что никто не вправе заставить его подписывать дополнительное соглашение к кредитному договору относительно изменения ставки
    Условия кредитного договора могут быть изменены только судом в случае обнаружения банком существенного изменения обстоятельств после заключения договора.
    Некоторые банки в кредитные договоры добавляют пункт, предусматривающий право банка повышать кредитную ставку по выдаваемого кредиту. Однако даже если в кредитный договор включено условие о праве банка изменять по своему усмотрению кредитную ставку, оно недействительно, т.к. противоречит закону.
    Уже тысячи заемщиков успешно оспорили повышение процентной ставки в суде.</string>

    <string name="text_fr_six_8">Банки и тем более МФО очень любят включать в текст договора условия, которые дают им безграничные права, а заемщику многочисленные обязанности.
    Все очень просто – обратившийся за получением кредита или займа человек очень нуждается в деньгах. Ему предлагают подписать договор на предложенных кредитором условиях. Отказаться? Значит, остаться без денег! Каждый из нас понимает, что в другом банке или МФО условия будут ничуть не лучше. Возможно даже хуже. По этой причине мы вынуждены подписывать договоры на невыгодных условиях. По сути, вступая в кабальную сделку.
    Невыгодность условий может проявляться не только в огромной процентной ставке, но и в иных «факультативных» условиях. Примеры таких кабальных условий: обязательность страховки, обязательность платной смс-рассылки, запрет на досрочное погашение, взимание различных комиссий, обязательность информирования банка о деталях личной жизни (смена места жительства, расторжение брака, беременность - не удивляйтесь – сталкивались и с такими условиями) и многое другое.
    Отказываться брать кредит или займ (если они действительно жизненно необходимы) глупо. Но данные условия договора возможно оспорить. В частности, существует ст. 16 Закона РФ «О защите прав потребителей», которая гласит: «Условия договора, ущемляющие права потребителя по сравнению с правилами, установленными законами или иными правовыми актами Российской Федерации в области защиты прав потребителей, признаются недействительными. Если в результате исполнения договора, ущемляющего права потребителя, у него возникли убытки, они подлежат возмещению изготовителем (исполнителем, продавцом) в полном объеме».
    При наличии в договоре указанных выше условий необходимо первоначально обратиться в банк с письменной претензией, а случае отказа или неполучения ответа на претензию - обратиться в суд с иском об признании недействительными конкретных условий договора.
    Если какая-то комиссия была уже с Вас удержана к этому времени, то она подлежит возврату.
    Образец искового заявления имеется в разделе «Образцы процессуальных документов». При подаче иска заемщик освобождается от уплаты госпошлины.</string>

</resources>
